有圖 物種與人命的價值角力

話說
最近世界上最後一隻的北方白犀牛死左
但我想討論嘅重點唔係犀牛死

係人會唔會為呢隻最後的犀牛而死

假設片中犀牛突然發爛
片中人受到即時而致命嘅威脅

周邊持槍人會唔會選擇射殺世界上最後一隻犀牛
定選擇調轉頭 當睇唔到

連登仔們點選擇

幫隻嘢打懵仔針 救返條女

生態圈已經多佢一隻唔多 少佢一隻唔少
所以

得番一隻繁殖唔到已經冇價值

如果能夠透過細胞核移植做複製呢

但需要犀牛繼續提供精子 咁點算好

我角度睇 兩個物種 一方係唯一 死埋就無 一方就仲有千千萬萬個係世上 咁緊係保住唯一 再者 犀牛可能比影片中個人更有價值 保得住唯一 第時可能可以獲取更多利潤 當然啦唔係剩係講呢隻犀牛既 如果係第二啲野 我都會保住有價值個樣先

如果你既價值比某樣野低
你願唔願意犧牲自己？

我會選擇犧牲其他人 再者 依家講如果係我我會保邊方 唔關我願唔願意犧牲自己 就算我唔願意 係資本市場我無價值就係無價值 唔到我唔願意 但我可以做既係點樣搵另一方作為替代 你咁問我咁答 離左主題抱歉

中國人 乜鳩犀牛角有藥用

我地人類只係人類，為自己生存已經好難。仲保咩護其他物種。人命大於其他命。
利申：人類

你點衡量每條生命的價值
我覺得價值係相對

呢種犀牛全世界得返一隻
人類就有幾十億個
如果片中人係古時的皇帝
咁一定係殺左犀牛
因為古時冇任何野比皇帝更重要
但如果片中人只係一個普通人
咁犀牛的價值(身價 即係錢)一定比普通人高
但如果呢位普通人係你最重要的人
可能係父母 仔女 男女朋友
咁對於你黎講 犀牛的價值遠遠比唔上你的親人

片中人對我地黎講可能只係普通人
但佢亦都係某人的仔女 某人的女朋友 某人的父母
我地考慮某人的價值的時候
係咪應該考慮埋某人對於佢身邊的人的價值呢

如黑係我
我應該會打死隻犀牛
就算全世界只剩2隻(1男1女)

不過我又會覺得無啦啦走去隻犀牛身邊
就算佢比隻犀牛整死都係抵死
隻犀牛都冇搞你
做乜要無啦啦搞隻牛

我會想比佢踩死

認真答
人類嘅數量同犀牛比同0同1嘅差距無咩分別,死一個人類唔會有可能令到人類有滅絕危機,但係犀無咗最後一隻公就100%等收皮
結論.要公犀牛

不如問如果一隻貓或者一隻狗同一個人要其中一邊死
會揀邊樣?

歷史會記得我地親手手刃最後一隻受人類高度保護嘅動物

但歷史都會記得呢個不孝子親眼睇住老豆or老母比犀牛殺死

你呢個前提係得，佢就唔會得返一隻啦

結論：西牛無用 抵啦

我係人類優先。就算得一隻犀牛，有千千萬萬個人，我都一定殺犀牛救一人。因為我都係人。